[
  {
    "question": "Ein Paar trinkt Kaffee in einem Café.",
    "answer": [ "Par pije kavu u kafiću." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Ein"
      },
      {
        "explanation": "Paar, das - par",
        "word": "Paar"
      },
      {
        "explanation": "trinken: trinkt, trank, hat getrunken - piti",
        "word": "trinkt"
      },
      {
        "explanation": "Kaffee, der - kava",
        "word": "Kaffee"
      },
      {
        "explanation": "u",
        "word": "in"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einem"
      },
      {
        "explanation": "Café, das - kafić",
        "word": "Café."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Der Junge bestellt zu seinem Kaffee ein Glas Wasser.",
    "answer": [ "Dečko uz kavu naručuje čašu vode." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Der"
      },
      {
        "explanation": "Junge, der - dečko",
        "word": "Junge"
      },
      {
        "explanation": "bestellen: bestellt, bestellte, hat bestellt - naručiti",
        "word": "bestellt"
      },
      {
        "explanation": "u – s/sa",
        "word": "zu – s/s"
      },
      {
        "explanation": "sein – njegov/svoj",
        "word": "seinem"
      },
      {
        "explanation": "Kaffee, der - kava",
        "word": "Kaffee"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "ein"
      },
      {
        "explanation": "Glas, das - čaša",
        "word": "Glas"
      },
      {
        "explanation": "Wasser, das - voda",
        "word": "Wasser."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Das Kind trinkt eine Tasse Milch.",
    "answer": [ "Dijete pije šalicu mlijeka." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Das"
      },
      {
        "explanation": "Kind, das - dijete",
        "word": "Kind"
      },
      {
        "explanation": "trinken: trinkt, trank, hat getrunken - piti",
        "word": "trinkt"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "eine"
      },
      {
        "explanation": "Tasse, die - šalica",
        "word": "Tasse"
      },
      {
        "explanation": "Milch, die - mlijeko",
        "word": "Milch."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Das Mädchen genießt einen leckeren Cappuccino.",
    "answer": [ "Djevojka uživa u ukusnom cappuccinu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Das"
      },
      {
        "explanation": "Mädchen, das - djevojka",
        "word": "Mädchen"
      },
      {
        "explanation": "genießen: genießt, genoss, hat genossen - uživati",
        "word": "genießt"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einen"
      },
      {
        "explanation": "lecker - ukusan",
        "word": "leckeren"
      },
      {
        "explanation": "Cappuccino, der - cappuccino",
        "word": "Cappuccino."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Oma trinkt Kaffee mit zwei Würfelzuckern.",
    "answer": [ "Baka pije kavu s dvije kocke šećera." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "Oma, die - baka",
        "word": "Oma"
      },
      {
        "explanation": "trinken: trinkt, trank, hat getrunken - piti",
        "word": "trinkt"
      },
      {
        "explanation": "Kaffee, der - kava",
        "word": "Kaffee"
      },
      {
        "explanation": "s/sa",
        "word": "mit"
      },
      {
        "explanation": "dva",
        "word": "zwei"
      },
      {
        "explanation": "Würfelzucker, der – kocka šećera",
        "word": "Würfelzuckern."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Könnte ich bitte noch einen Würfelzucker haben?",
    "answer": [ "Mogu li molim Vas dobiti još jednu kocku šećera?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "können - moći",
        "word": "Könnte"
      },
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "molim",
        "word": "bitte"
      },
      {
        "explanation": "još",
        "word": "noch"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einen"
      },
      {
        "explanation": "Würfelzucker, der – kocka šećera",
        "word": "Würfelzucker"
      },
      {
        "explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "word": "haben?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Marko bevorzugt Tee mit Zucker.",
    "answer": [ "Marko radije pije čaj sa šećerom." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Marko"
      },
      {
        "explanation": "bevorzugen: bevorzugt, bevorzugte, hat bevorzugt - preferirati",
        "word": "bevorzugt"
      },
      {
        "explanation": "Tee, der - čaj",
        "word": "Tee"
      },
      {
        "explanation": "s/sa",
        "word": "mit"
      },
      {
        "explanation": "Zucker, der - šećer",
        "word": "Zucker."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Nikola bevorzugt Tee mit Honig.",
    "answer": [ "Nikola preferira čaj s medom." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Nikola"
      },
      {
        "explanation": "bevorzugen: bevorzugt, bevorzugte, hat bevorzugt - preferirati",
        "word": "bevorzugt"
      },
      {
        "explanation": "Tee, der - čaj",
        "word": "Tee"
      },
      {
        "explanation": "s/sa",
        "word": "mit"
      },
      {
        "explanation": "Honig, der - med",
        "word": "Honig."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Jeden Morgen trinkt Klaudija grünen Tee.",
    "answer": [ "Svakog jutra Klaudija pije zeleni čaj." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "jede - svaki",
        "word": "Jeden"
      },
      {
        "explanation": "Morgen, der - jutro",
        "word": "Morgen"
      },
      {
        "explanation": "trinken: trinkt, trank, hat getrunken - piti",
        "word": "trinkt"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "Klaudija"
      },
      {
        "explanation": "grün - zelen",
        "word": "grünen"
      },
      {
        "explanation": "Tee, der - čaj",
        "word": "Tee."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Jeden Abend trinkt Karla Kamillentee.",
    "answer": [ "Karla pije čaj od kamilice svaku večer." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "jede - svaki",
        "word": "Jeden"
      },
      {
        "explanation": "Abend, der - večer",
        "word": "Abend"
      },
      {
        "explanation": "trinken: trinkt, trank, hat getrunken - piti",
        "word": "trinkt"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "Karla"
      },
      {
        "explanation": "Kamillentee, der - čaj od kamilice",
        "word": "Kamillentee."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Könnte ich bitte noch einen Teelöffel haben?",
    "answer": [ "Mogu li molim Vas dobiti još jednu čajnu žličicu?" ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "können: kann, konnte, hat gekonnt - moći",
        "word": "Könnte"
      },
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "ich"
      },
      {
        "explanation": "molim",
        "word": "bitte"
      },
      {
        "explanation": "još",
        "word": "noch"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einen"
      },
      {
        "explanation": "Teelöffel, der – čajna žličica",
        "word": "Teelöffel"
      },
      {
        "explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "word": "haben?"
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Die Jungen bestellen Bier.",
    "answer": [ "Momci naručuju pivo." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Die"
      },
      {
        "explanation": "Junge, der - dečko",
        "word": "Jungen"
      },
      {
        "explanation": "bestellen: bestellt, bestellte, hat bestellt - naručiti",
        "word": "bestellen"
      },
      {
        "explanation": "Bier, das - pivo",
        "word": "Bier."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Die Kellnerin serviert das Getränk in einem Krug.",
    "answer": [ "Konobarica poslužuje piće u vrču." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Die"
      },
      {
        "explanation": "Kellnerin, die - konobarica",
        "word": "Kellnerin"
      },
      {
        "explanation": "servieren: serviert, servierte, hat serviert - servirati",
        "word": "serviert"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "das"
      },
      {
        "explanation": "Getränk, das - piće",
        "word": "Getränk"
      },
      {
        "explanation": "u",
        "word": "in"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einem"
      },
      {
        "explanation": "Krug, der - vrč",
        "word": "Krug."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Die Kellnerin füllt die Gläser.",
    "answer": [ "Konobarica puni čaše." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Die"
      },
      {
        "explanation": "Kellnerin, die - konobarica",
        "word": "Kellnerin"
      },
      {
        "explanation": "füllen: füllt, füllte, hat gefüllt - puniti",
        "word": "füllt"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "die"
      },
      {
        "explanation": "Glas, das - čaša",
        "word": "Gläser."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ivan trinkt keine alkoholischen Getränke.",
    "answer": [ "Ivan ne pije alkoholna pića." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Ivan"
      },
      {
        "explanation": "trinken: trinkt, trank, hat getrunken - piti",
        "word": "trinkt"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "keine"
      },
      {
        "explanation": "alkoholisch - alkoholno",
        "word": "alkoholischen"
      },
      {
        "explanation": "Getränk, das - piće",
        "word": "Getränke."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ivan trinkt Orangensaft.",
    "answer": [ "Ivan pije sok od naranče." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Ivan"
      },
      {
        "explanation": "trinken: trinkt, trank, hat getrunken - piti",
        "word": "trinkt"
      },
      {
        "explanation": "Orangensaft, der – sok od naranče",
        "word": "Orangensaft."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ivana trinkt frisch gepressten Orangensaft.",
    "answer": [ "Ivana pije svježe cijeđeni sok od naranče." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Ivana"
      },
      {
        "explanation": "trinken: trinkt, trank, hat getrunken - piti",
        "word": "trinkt"
      },
      {
        "explanation": "frisch - svjež",
        "word": "frisch"
      },
      {
        "explanation": "gepresst - cijeđen",
        "word": "gepressten"
      },
      {
        "explanation": "Orangensaft, der – sok od naranče",
        "word": "Orangensaft."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Marija trinkt gerne Limonade.",
    "answer": [ "Marija rado pije limunadu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Marija"
      },
      {
        "explanation": "trinken: trinkt, trank, hat getrunken - piti",
        "word": "trinkt"
      },
      {
        "explanation": "rado",
        "word": "gerne"
      },
      {
        "explanation": "Limonade, die - limunada",
        "word": "Limonade."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Der Barmann presst Zitronen in einer Zitronenpresse.",
    "answer": [ "Šanker cijedi limun u cjediljki za limun." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Der"
      },
      {
        "explanation": "Barmann, der - šanker",
        "word": "Barmann"
      },
      {
        "explanation": "pressen: presst, presste, hat gepresst - cijediti",
        "word": "presst"
      },
      {
        "explanation": "Zitrone, die - limun",
        "word": "Zitronen"
      },
      {
        "explanation": "u",
        "word": "in"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "einer"
      },
      {
        "explanation": "Zitronenpresse, die – cjediljka za limun",
        "word": "Zitronenpresse."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Die Mädchen trinken gerne Rotwein.",
    "answer": [ "Djevojke rado piju crveno vino." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Die"
      },
      {
        "explanation": "Mädchen, das - djevojka",
        "word": "Mädchen"
      },
      {
        "explanation": "trinken: trinkt, trank, hat getrunken - piti",
        "word": "trinken"
      },
      {
        "explanation": "rado",
        "word": "gerne"
      },
      {
        "explanation": "Rotwein, der – crveno vino",
        "word": "Rotwein."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ich hätte gern ein Mineralwasser.",
    "answer": [ "Htjela bih mineralnu vodu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "ja",
        "word": "Ich"
      },
      {
        "explanation": "haben: hat, hatte, hat gehabt - imati",
        "word": "hätte"
      },
      {
        "explanation": "rado",
        "word": "gern"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "ein"
      },
      {
        "explanation": "Mineralwasser, das – mineralna voda",
        "word": "Mineralwasser."
      }
    ]
  }
]